\documentclass[10pt,a4paper,sans]{moderncv}

% Estilo del CV
\moderncvstyle{banking} 
\moderncvcolor{blue} 
\nopagenumbers{} 

% AJUSTE DE MARGENES: Aprovechamos el 85% de la página para que quepa todo en una sola
\usepackage[scale=0.85]{geometry}

% Datos Personales
\name{Adrián}{Jiménez Calderón}
\title{Software Engineer in Training}
\address{Badalona, Barcelona}{}{}
\phone[mobile]{+34 601 243 028}
\email{adrian.jimdev@gmail.com}
\social[linkedin]{ajimenez-dev}
\social[github]{Madrix5}

% --- TU FOTOGRAFÍA ---
% Si quieres incluirla, sube el archivo (ej: foto.jpg) y quita el % de abajo
% \photo[60pt][0.4pt]{foto}

\begin{document}
\makecvtitle

% Reducción de espacio bajo el cabezal
\vspace{-2.5em}

\section{Perfil Profesional}
Estudiante de Ingeniería Informática enfocado en el desarrollo de software con Python, IA y arquitecturas web modernas. Perfil con una trayectoria sólida de más de 2 años y medio de experiencia acumulada[cite: 17, 23], destacando por mi adaptabilidad y capacidad de resolución de problemas técnicos bajo metodologías ágiles (SCRUM).

\section{Formación Académica}
\cventry{2025--Pres.}{Grado en Ingeniería Informática}{UNIR}{España}{}{Primer curso en progreso.}
\cventry{2026--Pres.}{FOAP Nivel 3: Programación Web, Python e IA}{Fundación Esplai}{Barcelona}{}{Especialización técnica intensiva.}
\cventry{Pausado}{Grado en Física}{UB}{España}{}{Formación en fundamentos teóricos; actualmente en reserva para priorizar proyectos de ingeniería de software.}

\section{Stack Técnico}
\cvitem{Lenguajes}{Python, JavaScript, TypeScript, C, HTML5, CSS3.}
\cvitem{Tecnologías}{React, Django, Flask, Pandas, Git, GitHub, SCRUM, Visual Studio, JetBrains.}

\section{Experiencia Destacada}
\cventry{2026--Pres.}{Desarrollador / Alumno en Prácticas}{Fundación Esplai}{Barcelona}{}{Desarrollo de aplicaciones web y modelos de datos[cite: 45].}
\cventry{2025--2025}{Gestión Operativa}{Mérida Lucena Raúl}{Barcelona}{}{Optimización de flujos de trabajo y gestión de recursos en entorno de alta exigencia (131 días)[cite: 45].}
\cventry{2021--2022}{Colaborador de Operaciones}{IKEA Ibérica}{Barcelona}{}{Gestión de logística y experiencia de usuario en entorno de alto volumen (223 días)[cite: 45].}
\cventry{2016--2024}{Trayectoria Multidisciplinar}{Varios}{Barcelona}{}{Adaptabilidad y resiliencia en diversos sectores (Hostelería, Retail y Educación)[cite: 45, 59]. Experiencia en empresas como Mercadona S.A., Club Tennis de la Salut 1902 o Fundació Pere Tarrés[cite: 45, 59].}

\section{Idiomas}
\cvitem{Nativos}{Castellano y Catalán.}
\cvitem{Otros}{Inglés (B1-B2), Alemán (B1), Japonés (N5).}

\end{document}